一个想法或（语言）表达的**外延**由它所适用于的事物构成；它是相对于[内涵的](../Page/内涵.md "wikilink")。这个一般概念来自语义学，也适用于一些其他领域。

## 数学

在[数学中](../Page/数学.md "wikilink")，数学概念的“外延”是这个概念所指定的[集合](../Page/集合.md "wikilink")。

例如，[函数的外延是由函数的参数和值配对的](../Page/函数.md "wikilink")[有序对](../Page/有序对.md "wikilink")；换句话说，是这个函数的曲线图。[抽象代数比如](../Page/抽象代数.md "wikilink")[群中的对象](../Page/群.md "wikilink")（客体）的外延是这个对象的[底层集合](../Page/底层集合.md "wikilink")。集合的外延当然是这个集合自身了。集合可以捕获任何事物的外延的观念是[公理化集合论中在](../Page/公理化集合论.md "wikilink")[外延公理背后的想法](../Page/外延公理.md "wikilink")。

这种外延经常用在基于[集合论的当代的数学中](../Page/集合论.md "wikilink")，所以它可以叫做暗含的假定。它可以在不同的情况下意味着不同的事物，所以没有术语“外延”的普遍性定义。

## 计算机科学

在[计算机科学中](../Page/计算机科学.md "wikilink")，有些[数据库教科书使用术语](../Page/数据库.md "wikilink")“内涵”来称呼数据库的[模式](../Page/模式.md "wikilink")，使用“外延”来称呼一个数据库的特定[实例](../Page/实例.md "wikilink")。

## 语义学

在哲学[语义学或](../Page/语义学.md "wikilink")[语言哲学中](../Page/语言哲学.md "wikilink")，一个[概念或表达的](../Page/概念.md "wikilink")“外延”是它所延伸到的或它所适用于的事物的集合，如果它是用一个单一的对象凭自身就能满足的那种概念或表达。这种概念和表达是“一元”（monodic）或“一位”（one-place）概念和表达。

所以“狗”这个词的外延是世界上所有（过去、现在和未来）的狗：这个集合包括Fido、Rover、Lassie、Rex等等。短语“维基读者”的外延是每个曾经读过维基的人，包括你！

一个完整“句子”的外延，相对于一个词或短语，（自1892年[弗雷格起](../Page/弗雷格.md "wikilink")）是用它的[真值来定义的](../Page/真值.md "wikilink")。因为Lassie确实‘是’著名的，所以“Lassie是著名的”的外延是真值‘真’。

一些概念和表达，它们不适用于单独的对象，而是充当对象到对象的关联。例如，词“以前”和“以后”不适用于单独的对象——说“Jim在以前”或“Jim在以后”是没有意义的——而是一个事物联系着另一个事物，比如“婚礼在招待会之前”和“招待会在婚礼之后”。这种“关系”（relational）或“多元”（polyadic，或“多位”（many-place））概念和表达也有它们的外延，就是所有满足谈及的概念或表达的对象序列的集合。所以"以前"的外延是所有的第一个在第二个之前的所有对象的（有序）对的集合。

## 形而上学蕴涵

在[形而上学中有一个持续的争论](../Page/形而上学.md "wikilink")，除了真实的、存在的事物，是否有不真实的或不存在的事物。如果有--就是说有着可能的但不真实的狗（某些不真实但可能的种类的狗），或不存在的人（比如福尔摩斯），那么这些事物也可以在在各种概念和表达的外延中出现。如果没有，就是只有存在的真实的事物可以在概念或表达的外延中。可能存在着只是可能但不真实的事物。(它们可能存在于另一个宇宙中，这些宇宙是其他的"[可能世界](../Page/可能世界.md "wikilink")"--是对真实世界的可能的替代者)。可能某些真实的事物是不存在的。(福尔摩斯好像是虚构人物的一个*真实的*例子；你可以认为[柯南道尔](../Page/柯南道尔.md "wikilink")*能够*发明很多其他人物，尽管他*实际上*只发明了福尔摩斯。)

对于不再存在的对象也有类似的问题。比如，术语"苏格拉底"的外延，好像是一个（目前）不存在的对象。[自由逻辑尝试避免某些这种问题](../Page/自由逻辑.md "wikilink")。

## 普通语义学

在[普通语义学中一些基本公式严重的依赖于外延的计算](../Page/普通语义学.md "wikilink")/评估，超过了[内涵](../Page/内涵.md "wikilink")。

## 参见

  - [概念](../Page/概念.md "wikilink")
  - [外延性](../Page/外延性.md "wikilink")
  - [外延公理](../Page/外延公理.md "wikilink")
  - [外延定义](../Page/定义#外延、内涵、歧义和含糊.md "wikilink")

[Category:語義學](../Category/語義學.md "wikilink")